[
  {
    "questionNumber": 1,
    "questionType" : "QUIZ",
    "questionText": "\"De 39 stegen\" från 1935 är en film av vem då?",
    "correctAnswer": "Hitchcook",
    "questionScore": 2,
    "questionClues" : [{
      "clueScore" : 0,
      "clueText" : ""
    }]
  },
  {
    "questionNumber": "",
    "questionType" : "QUIZ",
    "questionText": "+39 är landskoden för att ringa till Italien. Hur många invånare har Italien? (Avrundat till jämna 10-tals miljoner.)",
    "correctAnswer": "60",
    "questionScore": 2,
    "questionClues" : [{
      "clueScore" : 0,
      "clueText" : ""
    }]
  },
  {
    "questionNumber": "",
    "questionType" : "QUIZ",
    "questionText": "39 avsnitt visades av den Amerikanska tv-serien Survivor. Programformatet visades först i Sverige under namnet \"Expedition Robinson\". Martin Melin vann första säsongen, men vem var programledare?",
    "correctAnswer": "Harald Treutiger",
    "questionScore": 2,
    "questionClues" : [{
      "clueScore" : 0,
      "clueText" : ""
    }]
  },
  {
    "questionNumber": "",
    "questionType" : "QUIZ",
    "questionText": "Sfäriska koordinater har jag svurit åt många gånger. Longituder hit och latituder dit. Om du beger dig 39° W 39° N, i vilket hav hamnar du då?",
    "correctAnswer": "Atlanten",
    "questionScore": 2,
    "questionClues" : [{
      "clueScore" : 0,
      "clueText" : ""
    }]
  },
  {
    "questionNumber": "",
    "questionType" : "QUIZ",
    "questionText": "JAS 39 Gripen är idag det mest kända svensktillverkade flygplan vi har. JAS står för Jakt attack spaning. Vad kallades föregångaren JA 37?",
    "correctAnswer": "Viggen",
    "questionScore": 2,
    "questionClues" : [{
      "clueScore" : 0,
      "clueText" : ""
    }]
  },
  {
    "questionNumber": "",
    "questionType" : "QUIZ",
    "questionText": "Grundämne 39 är Yttrium. Yttrium är döpt efter byn Ytterby i Uppland. Hur många grundämnen är uppkallade efter att de upptäckts i Ytterby?",
    "correctAnswer": "4",
    "questionScore": 2,
    "questionClues" : [{
      "clueScore" : 0,
      "clueText" : ""
    }]
  },
  {
    "questionNumber": "",
    "questionType" : "QUIZ",
    "questionText": "1939 startade andra världskriget i Europa. I vilken stad inleddes de första striderna?",
    "correctAnswer": "Gdansk",
    "questionScore": 2,
    "questionClues" : [{
      "clueScore" : 0,
      "clueText" : ""
    }]
  },
  {
    "questionNumber": "",
    "questionType" : "QUIZ",
    "questionText": "1839 benådas stortjuven Lasse-Maja av sveriges konung Jean-Baptiste Bernadotte. Men vad kallades Jean-Baptiste i Sveriges dåvarande västra unionshalva Norge?",
    "correctAnswer": "Karl III Johan",
    "questionScore": 2,
    "questionClues" : [{
      "clueScore" : 0,
      "clueText" : ""
    }]
  },
  {
    "questionNumber": "",
    "questionType" : "QUIZ",
    "questionText": "Pir 39 är San Fransiscos tredje största turistattraktion, främst på grund av att ett visst djur alltid håller till här. Vilket djur?",
    "correctAnswer": "Sjölejon",
    "questionScore": 2,
    "questionClues" : [{
      "clueScore" : 0,
      "clueText" : ""
    }]
  },
  {
    "questionNumber": "",
    "questionType" : "QUIZ",
    "questionText": "Irak avfyrade 39 scud-missiler mot Israel under Gulf-kriget 1991. Scud-missilen är Sovjetisk, men vad hette Nazi-Tysklands, och sedmera Amerikas mest kända raketforskare, känd för både V-2-raketen och Saturnus-V raketen som användes under Apolloprogrammet?",
    "correctAnswer": "Wernher von Braun",
    "questionScore": 2,
    "questionClues" : [{
      "clueScore" : 0,
      "clueText" : ""
    }]
  },
  {
    "questionNumber": "",
    "questionType" : "QUIZ",
    "questionText": "Jag jobbade min första dag på Multisoft i augusti 2009. Vad kostade då en stor stark på Efes?",
    "correctAnswer": "39",
    "questionScore": 2,
    "questionClues" : [{
      "clueScore" : 0,
      "clueText" : ""
    }]
  }
]